社福界明起罷工三日

社福界明起罷工三日

社福界近500人昨在中環愛丁堡廣場舉行造勢大會，為一連三日罷工行動明志。董立華攝

【本報訊】反送中抗爭持續逾半年，多名社工因在示威現場協助被捕人士遭拘捕。社福界計劃明起一連三日發動警告式罷工，要求政府盡快回應五大訴求。社福界罷工委員會昨率先舉行造勢大會，近500人參加。有前線社工期望罷工行動能帶動其他行業加入罷工行列。

相關新聞：市民籲罷食藍店：一啖一滴細路血

「大人肯罷工 細路唔使衝」

造勢大會在中環愛丁堡廣場舉行。早前被控暴動的陣地社工、社福界罷工委員會委員陳虹秀表示，自己曾看見參與示威的學生將遺書放在身上，對年輕人準備為港犧牲感沉重，社福界同工不希望再有年輕人犧牲，故決定以罷工道德感召社會其他界別參與抗爭，「大人肯罷工，細路唔使衝」。

社福界服務受惠者譚太發言時指，雖然罷工會為她帶來不便，但表示諒解。她亦認同罷工是迫使政府回應民意方式，「𠵱家個政府充耳不聞」。

理大包圍戰中被捕社工黎柏然發言時稱，早前拘留期間，遇上以前一個品學兼優學生，對方問黎會否對他失望，黎聽後感痛心，「我答佢，我無資格失望，我哋一齊行」。他憶述當時在理大內留守的年輕人都活在恐慌中，但社工只能用謊言安撫他，「我拍佢膊頭時，自己隻手都震」。他期望透過罷工表達「社工唔係維穩機器」的訊息。

集會最後展示一幅寫上「社福界罷」的巨型橫額明志。發言人曾紀南估計，有40個機構工會或關注組共2,000名社福界員工參與罷工，部份非緊急支援服務或會暫停。

■記者羅智堅

Push

元旦倒數。。年年都係10、9、8、7、6。。。。。
今年，香港人在全球傳媒鏡頭下，
10、9、光、復、香、港、時、代、革、命

12.22 聲援新疆集會
12.24 和你shop 我要攬炒
12.31 十八區和你拖
2020.1.1 元旦遊行

感激社福界

聽晚7點愛丁堡見
哀悼香港人道災難

P

最好全年罷工！